[
  {
    "id": 1,
    "question": "quelle est la terminaison des verbes du deuxieme groupe ?",
    "conjugaison1": "er",
    "conjugaison2": "ir",
    "conjugaison3": "oir",
    "conjugaison4": "ez",
    "response": "ir"
  },

  {
    "id": 2,
    "question": "une seule de ces propositions est correctement ecrit. Laquelle ?",
    "conjugaison1": "Nous percames un trou",
    "conjugaison2": "Nous perssames un trou",
    "conjugaison3": "Nous percames un trou",
    "conjugaison4": "Nous perssames un trou",
    "response": "Nous percames un trou"
  },

  {
    "id": 3,
    "question": "Parmi les phrases suivantes, laquelle comprend un verbe conjugue a l'imperatif?",
    "conjugaison1": "il faut que tu sois sage",
    "conjugaison2": "Parle-moi du dernier livre que tu as lu",
    "conjugaison3": "Il ne sert a rien de s'enerver ",
    "conjugaison4": "aucune de ses phrases ",
    "response": "Parle-moi du dernier livre que tu as lu"
  },

  {
    "id": 4,
    "question": " Vous (ecouter) le bruit des oiseaux",
    "conjugaison1": "ecoutiez",
    "conjugaison2": "ecoutais",
    "conjugaison3": "ecoute",
    "conjugaison4": "ecoutez",
    "response": "ecoutez"
  },

  {
    "id": 5,
    "question": "les guirlande ... dans le noir",
    "conjugaison1": "clignotes",
    "conjugaison2": "clignotent",
    "conjugaison3": "clignotras",
    "conjugaison4": "clignote",
    "response": "clignotent"
  },

  {
    "id": 6,
    "question": "je ... la chambre sans bruit",
    "conjugaison1": "quittes",
    "conjugaison2": "quittent",
    "conjugaison3": "quite",
    "conjugaison4": "quitte",
    "response": "quitte"
  },

  {
    "id": 7,
    "question": "Nous lui ... son sac ",
    "conjugaison1": "rendont",
    "conjugaison2": "rendons ",
    "conjugaison3": "as rendu",
    "conjugaison4": "rendon",
    "response": "rendons"
  },

  {
    "id": 8,
    "question": "Nous ... un gros livre",
    "conjugaison1": "lisons",
    "conjugaison2": "lirons",
    "conjugaison3": "lira",
    "conjugaison4": "liron",
    "response": "lirons"
  },


  {
    "id": 9,
    "question": "Tu ... les oiseaux",
    "conjugaison1": "nourrirai",
    "conjugaison2": "nourrira",
    "conjugaison3": "nourriras",
    "conjugaison4": "avez nourri",
    "response": "nourriras"
  },


  {
    "id": 10,
    "question": "Tom eteindra la lumiere.",
    "conjugaison1": "Imparfait",
    "conjugaison2": "Futur",
    "conjugaison3": "Present",
    "conjugaison4": "Passe compose",
    "response": "Futur"
  },



  {
    "id": 11,
    "question": "Elle riait pour un rien",
    "conjugaison1": "Imparfait",
    "conjugaison2": "Futur",
    "conjugaison3": "Passe compose",
    "conjugaison4": "Present",
    "response": "Imparfait"
  },


  {
    "id": 12,
    "question": "Ils cousent ces vetement avec soin",
    "conjugaison1": "Imparfait",
    "conjugaison2": "Futur",
    "conjugaison3": "Passe compose",
    "conjugaison4": "Present",
    "response": "Present"
  },


  {
    "id": 13,
    "question": "Mon pere a repasse ses chemises",
    "conjugaison1": "Present",
    "conjugaison2": "Imparfait",
    "conjugaison3": "Passe compose",
    "conjugaison4": "Futur",
    "response": "Passe compose"
  }

]
